中文撚 其實"一起事件" 呢個量詞係點黎?

睇到好多報紙同小說
都會話 發生一起事件

到底點解會用個起黎做量詞?
細個明明學 一件事件

好撚想知來源
請賜教

應該係台灣人既慣用語，
好多年前已經見佢地用。

留名等答案

一件事件其實唔太好
因為重覆左個「件」字

一件事，或一件事情會比較好
但係如果唔太用「事情」既地方
就要響「一件」上面落工夫

一起事件係帶啲方言特色既用法黎

因為古漢語中意單字
廣東話講「一件事」先係正宗

即係個起字係冇來源既 係方言既一種?
咁正統中文係可以咁用個 起 字?
btw 一件事先岩 自膠

多謝巴

好少喺書本見到，通常都係報紙佬用